黃色經濟圈幫到好多人，但同時都錯過咗好多人

改一改標題開多次先

樓主嘅資料來源：某啲手足開嘅tg channel，Terry Yeung Blog

我地都知道，黃圈係以經濟打擊共產黨嘅資金來源，同為日後長期抗爭做一個準備（如有錯煩請指正）

然而，唔計中共大外宣，有一班勇武前線係真心覺得黃圈助用唔大、廢

有一班手足一個禮拜生活費只有幾十蚊
佢地一個禮拜都係食公仔麵同出前一丁，一日有兩餐已經叫好
佢地冇護照/見光死而冇得搵工
喺屋企捱杯麵之餘，又要健身同買野個陣
佢地見到一班相對犧牲冇咁大嘅人
用四五六十蚊食一餐黃店
唔駛驚會有一日俾人滅口
仲叫班前線「去打工啦
咁大個人有手有腳唔係唔做野下話」
心入面當然唔好過

我聽過有啲手足係咁講：
「你幾時見過有一個國家嘅軍人要出去賺錢養自己買裝去打仗？」

黃圈嘅錢好少會流入前線抗爭者手上
正確啲講，只有出名嘅人先會到幫助

呢個係邏輯上無解，出名嘅人自然就會安全啲，其他人提供支援嘅風險都低啲
你可以同人講你patreon有份subscribe黃之鋒沈旭暉
但你唔會想有人知你今日助養咗邊一位無名嘅抗爭者，一有人知，到時就齊齊監倉見
隨時間推移，有名氣嘅人得到嘅資源越滾越大
冇名氣嘅，幫助佢嘅渠道冇得公開，幫到佢嘅人只會越嚟越少

我唔係指責有名氣嘅抗爭者/提供支援咁多位家長，只係描述現況

咁要點做呢，自己諗，自己搵

其實我都係拾人牙慧，想知多少少可以睇下呢篇文

班人唔係真係當左自己軍人

推

養肥一班老闆加人工俾自己買車供樓姐

我話眾籌俾錢你打仗，你敢要咩？

又夠鐘分化

其實做生意一樣好重要嘅嘢，
就係要有發展

黃圈要有發展，要壯大，
如果唔係就變咗買紀念品

又話兄弟爬山各有各做，又想鬥黃到幾時啊

事實係， 大家無組織既自發活動， 最多只係做得到咁
我諗佢都提唔到有咩可行建議

笑

事實係去到呢個階段無有型既組織係無咩可能突破到個困境
但香港所有SO CALLED民主派甚至乎本土派組織都做唔到多方信任

佢地冇護照/見光死而冇得搵工 II都係手足？

某啲手足開嘅tg channel

熱狗個前列腺有話兒？

黃色經濟圈生意手法嚟啫

坦白講
去大台化碎片化就有咁既情況發生
因為每個人都係個體式行動 甚至選擇唔相信任何團體組織

但另外 有個自己養得起自己既經濟圈亦好重要
經濟獨立 你上網都唔怕用番真名
唔使好似公務員或者老師咁 要扮愛黨愛國